%%% Options

\newif\ifhyper@comments
\DeclareOption{pdfcomment}{\hyper@commentstrue}
\newif\ifpropose@soldats
\DeclareOption{soldats}{\propose@soldatstrue}
\newif\ifpropose@supplements
\DeclareOption{supplements}{\propose@supplementstrue}
\ProcessOptions



%%% Initialisation

\newcounter{COU}
\newcounter{INT}
\newcounter{CHA}
\newcounter{AD}
\newcounter{FO}
\newcounter{AT}
\newcounter{PRD}
\newcounter{PHY}
\newcounter{PSY}
\newcounter{RM}
\newcounter{EV}
\newcounter{EA}
\newcounter{temp@carac}
\newcounter{DegSupp}
\newcounter{MagSupp}

\newcounter{argent}
\newcounter{destin}

\newif\iflance@caracteristiques
\newif\iflance@caracteristiques@bis
\newif\iflance@argent
\newif\iflance@argent@bis
\newif\iflance@destin
\newif\ifcompetences@finies

\newif\ifuse@magie
\newif\ifgrosse@merde % Humain
\newif\ifgrosse@chiasse % Gobelin
\newif\ifgros@bourrin % Barbare
\newif\ifsale@bourge % Noble
\newif\ifgrosse@bete % Ogre
\newif\ifgros@con % Soldat

\ifhyper@comments
	\RequirePackage{pdfcomment}
	\hypersetup{pdfstartview={XYZ}}
\fi



%%% Commandes internes

\def\reset@caracteristiques{\COUtrue\INTtrue\CHAtrue\ADtrue\FOtrue}
\def\reset@creation{%
    \lance@caracteristiquesfalse
    \lance@caracteristiques@bisfalse
    \lance@argentfalse
    \lance@argent@bisfalse
    \lance@destinfalse
    %
    \setcounter{AT}{8}%
    \setcounter{PRD}{10}%
    \setcounter{DegSupp}{0}%
    \setcounter{MagSupp}{0}%
    %
    \def\origines@possibles{}%
    \def\metiers@possibles{}%
    \def\vocations@possibles{}%
    \def\metigines@possibles{}%
    %
    \let\origine@choisie\relax
    \let\metier@choisi\relax
    \let\vocation@choisie\relax
    %
    \let\message@caracteristiques\relax
    \let\message@origine\relax
    \let\message@metier\relax
    \let\message@vocation\relax
    %
    \use@magiefalse
    \grosse@merdefalse
    \grosse@chiassefalse
    \gros@bourrinfalse
    \sale@bourgefalse
    \grosse@betefalse
    \gros@confalse
    %
    \def\competences@dispos{}%
    \def\competences@possibles{}%
    \competences@finiesfalse
}

\def\@mega#1{{\Large\bfseries#1}}

\def\hyper@texte#1#2{%
    \ifhyper@comments
        \pdfmarkupcomment[markup=Highlight,color={0.9 0.9 0.9}]{#1}{#2}%
    \else
        #1%
    \fi
}



%%% Commandes accessibles

\def\caracteristiques#1#2#3#4#5{%
    \lance@caracteristiquestrue
    \setcounter{COU}{#1}\addtocounter{COU}{7}%
	\setcounter{INT}{#2}\addtocounter{INT}{7}%
	\setcounter{CHA}{#3}\addtocounter{CHA}{7}%
	\setcounter{AD}{#4}\addtocounter{AD}{7}%
	\setcounter{FO}{#5}\addtocounter{FO}{7}%
    \@ifnextchar+{%
        \lance@caracteristiques@bistrue
        \up@adresse
    }{%
        \@ifnextchar-{%
            \lance@caracteristiques@bistrue
            \down@adresse
        }{}%
    }%
}

\def\echanger#1#2{%
    \setcounter{temp@carac}{\csname the#1\endcsname}%
    \setcounter{#1}{\csname the#2\endcsname}%
    \setcounter{#2}{\thetemp@carac}%
}

\def\augmenter#1{%
    \addtocounter{#1}{1}%
}

\def\nerfer#1{%
    \addtocounter{#1}{-1}%
}

\def\ok{%
    \let\message@caracteristiques\relax
    \let\message@origine\relax
    \let\message@metier\relax
    \let\message@vocation\relax
    \competences@finiestrue
    \def\vocations@possibles{}%
}

\def\argent#1#2{%
    \lance@argenttrue
    \setcounter{argent}{\numexpr(#1+#2)*10\relax}%
    \@ifnextchar+{%
        \lance@argent@bistrue
        \sousous@noble
    }{%
        \ifsale@bourge
            \commenter@noble
        \fi
    }%
}
\let\fortune\argent

\def\destin#1{%
    \lance@destintrue
    \setcounter{destin}{\numexpr#1-1\relax}%
}



%%% Choix origine

\def\choisir@origine#1{\def\origine@choisie{#1}}
\def\commenter@origine#1{\def\message@origine{#1\par\bigskip}}
\def\origines@possibles{}
\def\origine@possible#1{\if#1\relax\relax\else\g@addto@macro\origines@possibles{, #1}\fi}
\def\calculs@origines{}
\def\calcul@origine#1{\g@addto@macro\calculs@origines{\origine@possible{#1}}}

\input{origines/humain}
\input{origines/barbare}
\input{origines/nain}
\input{origines/hautelfe}
\input{origines/demielfe}
\input{origines/elfesylvain}
\input{origines/elfenoir}
\input{origines/orque}
\input{origines/demiorque}
\input{origines/gobelin}
\input{origines/ogre}
\input{origines/semihomme}
\input{origines/gnome}

\def\d@elfe{elfe}
\def\d@orque{orque}
\def\demi-#1 {%
    \def\@@moitie{#1}%
    \ifx\@@moitie\d@elfe
        \demielfe
    \else
        \ifx\@@moitie\d@orque
            \demiorque
        \else
            \choisir@origine{Demi-#1 (whatever this is)}%
        \fi
    \fi
}

\def\e@sylvain{sylvain}
\def\e@noir{noir}
\def\elfe #1 {%
    \def\@@espece{#1}%
    \ifx\@@espece\e@sylvain
        \elfesylvain
    \else
        \ifx\@@espece\e@noir
            \elfenoir
        \else
            \choisir@origine{Elfe #1 (whatever this is)}%
        \fi
    \fi
}



%%% Choix metier

\def\choisir@metier#1{\def\metier@choisi{#1}}
\def\commenter@metier#1{\def\message@metier{#1\par\bigskip}}
\def\metiers@possibles{}
\def\metier@possible#1{\if#1\relax\relax\else\g@addto@macro\metiers@possibles{, #1}\fi}
\def\calculs@metiers{}
\def\calcul@metier#1{\g@addto@macro\calculs@metiers{\metier@possible{#1}}}

\def\choisir@vocation#1{\def\vocation@choisie{#1}}
\def\commenter@vocation#1{\def\message@vocation{#1}}
\def\vocations@possibles{}
\def\vocation@possible#1{\g@addto@macro\vocations@possibles{#1 ?\par}}

\input{metiers/guerrier}
\input{metiers/assassin}
\input{metiers/voleur}
\input{metiers/pretre}
\input{metiers/mage}
\input{metiers/paladin}
\input{metiers/ranger}
\input{metiers/menestrel}
\input{metiers/marchand}
\input{metiers/ingenieur}
\input{metiers/pirate}
\input{metiers/noble}
\ifpropose@soldats
	\input{metiers/soldatlourd}
	\input{metiers/armurier}
	\input{metiers/eclaireur}
	\input{metiers/officier}
	\input{metiers/medecin}
\fi
\ifpropose@supplements
	\input{metiers/sbire}
	\input{metiers/bourreau}
\fi



%%% Choix metigine

\def\choisir@metigine#1{%
    \choisir@origine{#1}%
    \choisir@metier{inclus dans l'origine}%
}
\def\metigines@possibles{}
\def\metigine@possible#1{\if#1\relax\relax\else\g@addto@macro\metigines@possibles{, #1}\fi}
\def\calculs@metigines{}
\def\calcul@metigine#1{\g@addto@macro\calculs@metigines{\metigine@possible{#1}}}

\ifpropose@supplements
	\input{metigines/naindelamafia}
	\input{metigines/amazonesylderienne}
\fi



%%% Caracteristiques

\def\commenter@caracteristiques#1{\def\message@caracteristiques{#1\par\bigskip}}
% NB : Remplacer par \g@addto@macro si plusieurs caracteristiques necessitent un message (que l'adresse pour l'instant)
\def\calculs@caracteristiques{}
\def\calcul@caracteristique#1{\g@addto@macro\calculs@caracteristiques{#1}}

\input{caracteristiques/force}
\input{caracteristiques/adresse}
\input{caracteristiques/intelligence}

\def\calcul@attributs{%
    \setcounter{PHY}{\numexpr(\theINT+\theAD)/2}%
    \setcounter{PSY}{\numexpr(\theINT+\theCHA)/2}%
    \setcounter{RM}{\numexpr(\theCOU+\theINT+\theFO)/3}%
}



%%% Competences

\newcounter{num@comp}
\newcounter{num@temp}

\input{competences/macros}

\setcounter{num@comp}{0}
\input{competences/liste}
\crea@all



%%% Environnement final

\def\@raccourci@comp@opt{%
    \@mega{Compétences optionnelles} (2 au choix) \@mega{:}\expandafter\@gobble\competences@possibles
    \par\bigskip
}

\newenvironment{creation}{%
    \reset@creation
}{%
    \calculs@origines
    \calculs@metiers
    \calculs@metigines
    \calculs@caracteristiques
    \calculs@competences
    \bigskip
    \iflance@caracteristiques
        \begin{minipage}{0.55\textwidth}
            \@mega{Carac' principales :}%
            \par\smallskip
            \begin{tabular}{clr}
                \textsc{(cou)} & \textbf{Courage :} & \theCOU \\
                \textsc{(int)} & \textbf{Intelligence :} & \theINT \\
                \textsc{(cha)} & \textbf{Charisme :} & \theCHA \\
                \textsc{(ad)} & \textbf{Adresse :} & \theAD \\
                \textsc{(fo)} & \textbf{Force :} & \theFO \\
            \end{tabular}%
        \end{minipage}%
        \calcul@attributs
        \begin{minipage}{0.45\textwidth}
            \@mega{Autres attributs :}%
            \par\smallskip
            \begin{tabular}{clr}
                \textsc{(at)} & \textbf{Attaque :} & \theAT \\
                \textsc{(prd)} & \textbf{Parade :} & \thePRD \\
                \ifuse@magie
                    \textsc{(phy)} & \textbf{Magie Physique :} & \thePHY \\
                    \textsc{(psy)} & \textbf{Magie Psychique :} & \thePSY \\
                \else
                    & & \\
                    & & \\
                \fi
                \textsc{(rm)} & \textbf{Résist.~à la magie :} & \theRM \\
            \end{tabular}%
        \end{minipage}
        \par\bigskip
        %
        \if\origine@choisie\relax\else\if\metier@choisi\relax\else
            \@mega{Énergie Vitale : }\theEV
            \ifuse@magie
                \par\smallskip
                \@mega{Énergie Astrale : }\theEA
            \fi
            \par\bigskip
        \fi\fi
        %
        \ifnum\theDegSupp=0\else
            \@mega{Dégâts physiques supplémentaires : }\theDegSupp
            \par\bigskip
        \fi
        %
        \ifuse@magie
            \ifnum\theMagSupp=0\else
                \@mega{Dégâts des sorts supplémentaires : }\theMagSupp
                \par\bigskip
            \fi
        \fi
        %
        \message@caracteristiques
        %
        \if\origine@choisie\relax
            \@mega{Origines possibles :}\expandafter\@gobble\origines@possibles
        \else
            \@mega{Origine choisie : }\origine@choisie
        \fi
        \par\bigskip
        \message@origine
        %
        \if\metier@choisi\relax
            \if\metiers@possibles\relax\relax
                T'es vraiment un bras cassé.%
            \else
                \@mega{Métiers possibles :}\expandafter\@gobble\metiers@possibles
                \if\origine@choisie\relax
                    \if\metigines@possibles\relax\relax\else
                        \par\bigskip
                        \@mega{Origines+Métiers possibles :}\expandafter\@gobble\metigines@possibles
                    \fi
                \fi
            \fi
        \else
            \@mega{Métier choisi : }\metier@choisi
            \if\vocation@choisie\relax
                \if\vocations@possibles\relax\relax\else
                    \par\medskip
                    \message@vocation
                    \par\medskip
                    \vocations@possibles
                \fi
            \else
                \ \vocation@choisie
            \fi
        \fi
        \par\bigskip
        \message@metier
        %
        \if\competences@dispos\relax\relax\else
            \@mega{Compétences héritées :}\expandafter\@gobble\competences@dispos
            \par\bigskip
        \fi
        \ifcompetences@finies\else
            \if\competences@possibles\relax\relax\else
                \ifgrosse@merde
                    \if\metier@choisi\relax
                        \@raccourci@comp@opt
                    \else
                        \ifgros@con
                            \@raccourci@comp@opt
                        \fi
                    \fi
                \else
                    \@raccourci@comp@opt
                \fi
            \fi
        \fi
    \else
        \textit{\small Musique}\par
        On choisit pas ses carac', on choisit pas un Gros Bill.\par
        On choisit pas non plus les trottoirs d'Boulgourville,\par
        Ou Chnafon -- à tes souhaits,\par
        Pour apprendre à pexer.\par
        Lance cinq dés et ça part.\par
        Lance cinq dés et ça part !\par
        Pour celui qu'est roleplay, c'est toujours au hasard.\par
        \par\bigskip
    \fi
    %
    \iflance@argent
        \@mega{Fortune de départ : }\theargent
    \else
        Tous les hommes sont égaux, mais il y en a qui le sont plus que d'autres.
        Lance deux dés 6, qu'on voie à quel point tu es égal.
    \fi
    \par\bigskip
    %
    \iflance@destin
        \@mega{Point\ifnum\thedestin=1\else s\fi\ de destin : }\thedestin
    \else
        Prends ton destin en main ! (Ou pas.)
        Lance un dé 4, et tu sauras vite si les dieux t'aiment ou te conchient.
    \fi
    \par\bigskip
}
